---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: конспект
Описание: -

День: 11 # Не трогать!
Месяц: 03 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-03-11

---
# [[ndarray NumPy - общая теория]]

## Форма массива

У каждого n-мерного массива есть форма. Например, форма матрицы (двумерного массива) из 3 строк и 5 колонок — это (3, 5):
$$\begin{bmatrix} 
. & . & . & . & .\\ 
. & . & . & . & .\\
. & . & . & . & .
\end{bmatrix}$$
форма вектора (вертикального массива) из 10 элементов — это (10, 1):
 $$\begin{bmatrix}
  1\\
  2\\
  3\\
  4\\
  5\\
  6\\
  7\\
  8\\
  9\\
  10
\end{bmatrix}$$
В общем случае форма n-мерного массива — это кортеж (последовательность чисел) из n элементов (n1,…,nk), где ni​ — количество компонент массива в i-м измерении.

Чтобы посмотреть форму массива в NumPy, используется параметр `shape`:

```python
>>> a = np.array([[1,2,3], [4,5,6]])  # создаём массив
>>> print(a)  # смотрим на массив
[[1 2 3]
 [4 5 6]]
>>> a.shape  # смотрим на форму массива
(2, 3)
```

## Арифметические операции с массивами

Для n-мерных массивов соответствующим образом определены основные арифметические и логические операции (`+ - * / // % ** < <= == >= > !=` выполняются поэлементно; если вторым аргументом бинарной операции указано число (скаляр), то он преобразуется в массив той же формы, что и первый аргумент).


> [!info]- Пример
> ```python
> import numpy as np
 >  
> a = np.array([[1,2,3],[4,5,6],[7,8,9]])
> print(a)
>   
> b = a[1, ...]
> c = a[0:3:1, 0:3:1]
> d = a[0:2:1, ...]
>   
> print(b)
> print(c)
> print(d)
 > 
 > # [[1 2 3]
> #  [4 5 6]
> #  [7 8 9]] - print(a)
> # [4 5 6] - print(b)
> # [[1 2 3]
> #  [4 5 6]
> #  [7 8 9]] - print(c)
> # [[1 2 3]
> #  [4 5 6]] - print(d)
>
> ```
> 


## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```



---
#Python/NumPy 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос